「義工隊」助維修 被指僅屬安撫

2018年09月30日

「義工隊」助維修 被指僅屬安撫

早前有穿禮頓及中國建築聯營制服人員到唐太屋外量度爆破震動影響。受訪者提供圖片

【本報訊】多名茶果嶺村民就房屋出現裂縫向承建商禮頓及中建投訴，並獲安排公證行調查；有關公證行正是處理土瓜灣站沉降的McLarens Hong Kong Limited。

有村民反映，公證行雖指寮屋情況與工程無關，但其後工程團隊卻帶來「義工隊」維修寮屋，令人不明所以。茶果嶺居民關注組主席羅燕生直斥義工隊只是安撫之舉，實際上承建商及政府均在推卸責任，未有解決根本問題，「變咗我哋仲要去感恩」。

去年10月，村民黃太發現所居寮屋不但大門無法關上，牆身及地面亦出現多條裂縫，「直情係閂唔到門，鎖唔到門」。她懷疑是爆破造成的震動導致地面沉降及寮屋結構損壞，向承建商投訴，對方委派公證行調查後，以信件回覆並無證據證明是因工程導致。

暫僅一戶獲幫忙

惟今年7月，曾被土木署罰暫停投標不少於兩個月的工程顧問公司艾奕康（AECOM），突然派員到場修繕寮屋，「成班人上嚟，自稱係義工隊」。她指一眾「義工」身穿同色制服，合力修補其寮屋外牆、大門及屋外地面裂縫等，連負責將藍隧道項目的土木署高級工程師柯重銘，亦有份落手落腳鬆油。

黃太直指情況甚為奇怪，義工隊亦非修補所有問題，譬如屋內地面裂縫及睡房幾近掉落的瓷磚，義工隊便指無法修補。

茶果嶺居民關注組主席羅燕生指，工程團隊曾指土木工程拓展署、承建商及顧問公司組成自發性義工隊，免費為村民維修，暫時只知黃太一戶可獲義工隊幫忙。他批評公證行一邊指情況與工程無關，一邊又有義工隊出現，做法罕見，認為是承建商拒承責，便以義工隊安撫村民，「搵得公證行，就一定唔關佢個建築工程事」。

土木工程拓展署表示，工程團隊一直與茶果嶺村居民保持聯繫，包括成立義工隊提供協助，但未有回應義工隊在何種情況下才會出動，為村民修繕房屋。

■記者伍雅謙

上一則
上一則
議員轟政府事前無評估

下一則
下一則
漏洞存在逾年牽連其他賬戶登入程式 黑客入侵fb九千萬戶恐「失控」

議員轟政府事前無評估

將藍隧道爆破 民居牆裂石屎塌 茶果嶺寮屋恐遭震冧

維修？ 其實依d有冇得賠償